新疆絲路古城發現羅馬式浴場遺址

新疆絲路古城發現羅馬式浴場遺址

在「絲綢之路」必經之地新疆昌吉州奇台縣唐朝墩古城，新疆文物考古研究所與中國人民大學的考古人員2018年開始挖掘後，於東北部發現一排排磚砌通道和排水溝。經過近3年的發掘和研究，考古人員近日確定，該處是一個建於過千年前高昌回鶻時期(即唐宋時期)的公共浴場，形制布局、建築等方面都具有濃郁的羅馬風格，全國罕見，而牆面裝飾彩繪及各類出土物件卻極具中原和本地特色，反映東西方建築和技藝在絲綢之路上的交融與創新。

考古人員表示，浴場面積約300平方米，為半地穴式結構，下層位於地底，為煙道和供熱空間，用於維持浴場上層空間的溫度；上層位於地面，是浴場使用、活動空間。這種利用下層磚砌支撐柱為支架，分成上下兩個封閉空間的建築方式，在古羅馬時期《建築十書》中稱為「挑空式地板」。

考古人員還介紹，浴場分為大堂、工作區和洗浴區三大區域，設有冷水室、溫水室、熱水室、更衣室，甚至可能有桑拿室、蒸氣室。西北角有一口直徑超過2米、深約10米的大井，建於高台之上，相信是浴場水源。
考古人員指出，浴場除了能滿足百姓日常清潔的需要，還能供往來旅人沐浴休息，並可見當時的當地人熱愛洗浴。此外，高昌回鶻時期，摩尼教和佛教盛行，而洗浴往往與宗教活動息息相關，故浴場也可能與宗教活動有一定關聯。考古人員又提到，浴場自14世紀蒙元時期逐漸廢棄。

自古 羅馬就是..

收馬。

收爺啦7頭 日撚日係到羅馬羅馬

自古以來都屬於羅馬